獨留犬隻禁上機 聯航涉屢害死寵物

■數年前有狗主將愛犬交給聯合航空運送，着陸後發現愛犬中暑險死。

美國聯合航空公司早前暴力驅趕乘客下機，一石激起千重浪。更多乘客近日再爆出聯航的過往「傑作」，不少人將寵物交由聯航照顧，結果寵物到埗後慘死，公司事後更推卸責任。有人即使加費照顧，寵物也「難逃一死」。

■該寵物犬被聯航留在酷熱的跑道近一小時，縱然狗主已額外付款。
35℃被放行李車熱死
俄勒岡州女子康西丁早前帶同7歲大金毛尋回犬由底特律飛往波特蘭，中途在芝加哥停留。由於愛犬體形大，銜接班機容不下，於是獨自被留在芝加哥一晚。結果愛犬翌日抵達波特蘭後神志不清，送醫後搶救無效不治。獸醫指愛犬是因旅程被延長20小時，太過緊張，導致胃部翻轉而死，聯航事後卻宣稱公司毫無責任。
著名模特兒Maggie Rizer五年前帶同兩隻金毛尋回犬乘搭聯航客機，多付1,800美元（約1.4萬港元）升級照顧，抵埗後得知愛犬中暑死亡，聯航卻堅稱狗隻被安置在溫度適宜的環境中。
另有狗主發現愛犬在35℃高溫天氣下被放在行李車，抵達目的地後心血管衰竭死亡，聯航還是一貫地否認任何責任。
今次事件也揭發芝加哥機場保安制度一團糟。空管部門代表前日在市議會出席聽證會時，否認當時拉杜成德下機的職員是「警員」而是「保安」，但明明當時他們的外套印有「警察」一字。至於這些人的職權範圍是否包括在非緊急狀況下走上飛機，連部門代表都答不清楚。
鑑於這次事件，加拿大運輸部長加爾諾已去信各航空公司，警告絕不接受暴力趕客行為。
美國《洛杉磯時報》/中央社/美聯社

垃圾之最